點解香港搞成咁都冇大規模撤資？

你又知冇？有機會只係表面上歌舞昇平

中共咁大個春袋唔係唔錫呀嘛

咁邊個接得切貨
貨太多接唔切就跌價，有其他人發現一齊拋就大跌

你係真心定點

徹資緊係靜靜雞做，唔通登報話你知咩

仲搵到中國水 所以未走住

基本上呢,你知道既時候就係搞掂曬(撤資又好/同上面傾掂數又好)
連你一個老散都知,大戶點撤

真心純討論
冇玩股

我意思係整體經濟喎 唔淨係股票

就係驚呢樣

㩒個制就走哂咩
而家唔係打仗 唔會一夜之間走哂
但未來考慮公司發展方向的時候
就會慢慢將業務重心搬離香港
可能等租約完就走

咁你香港人就驚姐
商人眼中,自由係有一個價,但目前睇黎,14億市場呢個價足夠佢地留低
全球經濟都開始差,呢個時候仲放棄呢個大市場?
我就睇得好實際

日日登頭條好唔好?

你搬屋都唔只用2星期啦

樓主，撤都要時間啦
冇返幾個月點攪到咁多嘢

沙地有無外資？俄羅斯有無外資？殺頭既生意自然有人做 唔好將自己一廂情願既諗法睇到咁大 走資會有 但唔會多得去邊

咁多實體資產點咁快走晒？托住走是常識，唔係邊個接貨

如果大跌點走

大戶真走貨一定係抽高派，而且又有支那國家隊托市，等於質錢落佢袋

一堆蠢蛋, 14億巿場係屬於"黨"的, 唔係其他人, 包括外商
要撤資攞錢走果陣, 最後有幾多人可以從所謂14億巿場攞到錢"全身而退", 根據過住記錄, 到最後成功割禾青從中國巿場全身而退的, 只有"李嘉誠"一個.

其他人係唔係都覺得自己比佢更厲害, 眼光更獨到嘛

美國已經發出佐第一次警告: 香港現在已經係"一國一制", 同普通的中國城巿再冇分別. 美, 英, 加, 台亦已經發出佐第一次召集.

呢堆商人識得乜嘢叫經濟, 但唔識得共產黨係乜嘢

歐美直能接同中國做開生意添啦...

係, 所以真係要喺中國做生意貢獻俾黨, 點解仲要係一國一制+美國出哂聲將會制裁的普通中國城巿"香港"度? 要奶共, 直接去上海奶唔係仲直接咩

咁都叫冇？星島，國泰，太古，幾間IFC對沖基金，呢堆都已經好近期

太古一年前己經做緊啦
賣左JOS
依家叫做賣埋CX比正苦
好快走人

又燈

大陸咪又好多外資狗衝過去

當你意識到時已經走曬啦
平日派貨你班老散咪又係笑住接，到發現時咪蟹曬

你覺得佢地真係會完全擔心國安法? 只要佢地一日覺得香港可以平靜落黎, 一日係香港投資有數圍, 都唔會大規模撤資.
以為外國政客真心幫香港? 政客同共產黨一鳩樣, 都係信唔過. 口裡說不, 身體很誠實. 佢地知中共唔會放棄香港既地位, 但會放棄香港人, 只要外資仲可以借香港賺大陸錢, 班基金佬政客一樣理得你死.
真正想幫香港人既只有香港人自己.

傻啦
撤資一定要蝕住走？
特登夾高你 跌鳩你一鑊 仲要呢排夾鳩埋你要甩美金買港幣

少年你太年輕。
從來大戶沽貨都係越沽越升，直到八八九九先嚟真嘅

可能想賭到最後一秒

其實係佢地評估無論係抗爭運動、國安法、美國既取消特別地位既動作，都無我地諗到既咁大實則影響，過左一段適應期，佢地認為中共唔會針對商家，美國唔會動真格，就自然又一切如常。

有D外資由總公司直接經營 已經搵緊香港公司合作算 服務會繼續提供 大家以為佢仲係香港 好似M記咁

因為香港變成點香港人都唔會罷工繼續努力返工

應該需要1-3年

It takes time

就係因為佢地識經濟賺錢但唔識共產黨，所以有錢賺咪唔撤囉，啲外資理得你有無人權佢有錢袋就得，到黨唔比佢撤果陣都已經太遲

知道有d 外資公司已經決定搬office 到monkey
成個office d 人都要搵工
未大規模只係因為好多都觀望緊支那會點搞姐
始終要撤都係麻煩

講呢d嘢之前。麻煩先了解一下America 1st同”偉大民族復興“先

呢個唔係政客問題，係美國同中國爭奪“世界霸權”的問題。好簡單，要壓下中國，美國一定會對中國全方位圍堵。當中就一定有“金融戰”，而美國一定會全力打擊中共利用香港繼續賺錢（美元）同做白手套。呢樣嘢基金佬同政客都擋唔住的。你睇匯控求英國唔好cut華為但英國有冇睬佢？國家利益/安全永遠都係放第一位。

係，班基金佬可以理得香港死，但佢哋會驚美帝對香港落重手。基金佬一定會睇得通中美即將火拼，佢哋將會再冇辦法食2家茶禮。台積電就係一個好例子。所以與其話基金佬放心，倒不如話佢哋未睇到美國正式出手制裁香港同中共。但當制裁開始，希望佢哋仲夠時間全身而退。計錯數引起損失自己負責

比過簡單例子佢哋啦：上海1949

撤唔撤資我唔知
我淨係聽之前跟既師傅講
好多工程Hold起咗
唔敢起住

撤左資對你有乜好處

其實上年開始走緊啦
利申 ibanker

我只知道：攬炒唔係口號，港爆加速支爆唔係講笑。

最少香港唔能夠再做中共危害自由世界的幫兇，已經好足夠。

你身處香港，梗係唔咁易覺出面發生緊乜事
好多外國機構已經慢慢改變緊對香港公司既處理手法，簡單講香港公司已經被視為中國，而唔再係香港

我公司外國d同事已feel到，由其係金融機構，今日先同我呻黎

好 香港玩完
對你唔好咩？

螞蟻搬家咁黎緊香港換港紙避險

好多走緊， 連話唔會揀台灣的人都仆住去

連登仔真係
JOS幾時變左係 swire
你知唔知個j係咩?
要賣cx就唔係發preferred stock 俾政府啦

外資走又會話你知? 外資一走中資即刻補位入場, 受害既咪又係香港人自己

賣樓都要時間架

我等緊d 港豬用8，9成上車，接貨阿

最近有好多人撻訂wo

如果我同你講過去呢個幾星期係刻意托市俾領導走貨你信唔信

仲14億人？
當中9億人月薪1000蚊，咪玩啦⋯⋯

撳個制就走到

當佢同你講佢撤
佢應該係撤完 想做淡

好多都撤左唔講
你睇市面好平靜係因為
啲舖一黎租緊 做埋佢無死
二黎啲貨，equipment同裝修都係預左嘅開支

只要後面啲大錢（磚頭，股票，錢）走左
就隨時走得
前面大家都睇到嘅雞碎話掉就掉

中資補位，最開心係外資同美帝。

外資有人托住俾自己走貨，之後美帝金融戰就放心重擊香港，反正燒到的都係留番低的中資而已。

至於香港人？乜你仲未走資咩

中國錢唔賺？真係得連登先覺得外資會走

難得國家隊入場走咗你都唔覺啦

唔通幾年前李嘉誠賣中環中心會大大聲話比人知佢撤資咩
駛唔駛登報通知埋全世界啊

移民走佬需要時間可能半年一年後先反映到？

美帝中共2邊夾擊，邊個外資想做第二間hsbc

撤咗你唔知啫

商家佬邊理得我哋啲蟻民
有錢賺佢實繼續賺，唔洗撤資

黨：又有水魚上釣

錢唔真正落自己袋的，永遠都唔係你d錢。

屌那星 依家係咪急到要下個office都唔搵下， 賣物業 股票都要時間喇...

物業或要更多時間，別墅或好多豪宅區好多空置單位

你咪又係繼續返工，相對地，啲公司咪又係繼續運作，又唔見你問點解香港搞成咁，都冇大規模起義

有，不過唔會表面知，到知既時候已經走曬

有錢搵既地方邊個會走？

雲經對誠仔說：

「仔，記住香港人好撚柒功利，見錢開眼」

香港人無錢？
大撚把錢呀
你睇下乜撚野網上情緣比人呃
假扮大陸公安比人呃

都千千萬萬聲

邊撚個夠膽話香港地啲人無錢

比你睇到都一早撤完啦
睇下+X哥, 胡能圖一落台已經撤, 而家幾多年?

有無諗過係得連登仔話人地會驚同撤資
外資根本WFC

係撤緊你唔知

你知嘅時候已經走晒啦

左膠當道
搵錢至上
學葉劉話齋
Trust the motherland 唔怕

呢個時勢冇人接盤

美領宿舍放盤都冇人接（定冇人夠膽接）？

前題係：搵到果d錢係屬於你的

有邊個唔知，喺中共統治的地方，搵到的錢係屬於“黨”，唔係你自己的

美帝認證：香港依家只有一國一制，只係中共國內一個普通城市

因為唔急 所以慢慢撒 如果聽日立法 第二日即刻狂捉人 脫勾 撒資先會明顯

同過有錢佬傾計 大陸佬又有 香港人又有 個個都開始鋪路走 都著手幫緊仔女搞外國護照 但暫時唔會明顯賣樓走人 佢地都預香港變大陸 但到2047 前都唔洗急

JOS 賣得幾億都叫走資?
咁怡和系賣左台灣惠康又有幾億, 係唔係又走資
怡和可恥, 連登仔咁嚮往台灣都做唔住, 要走資

大規模設資係發生緊你睇唔到姐。佢俾你睇到嘅話仲唔骨牌效應？佢自己都會損手爛腳。

唔好話我唔提你，骨牌呢樣野係會忽然發生，到嗰個時候佢哋未必走晒都做到8899。

因為有連燈仔燈

Too big to fall

香港人消費能力勁

明明就大撤資緊

搵地方搬office 裝修 買equipment 請人 training 唔洗時間？

。

租務/存貨/儀器 話要走都可能要半年。

搵人頂到就更係快，但依家大陸攞錢去香港都好難。點買？

其實撤咗，我保守估計留喺香港嘅資金七成係中資

所謂撤資，係外資撤，中資接貨，所以唔需要期待資產價格會暴跌

你出灣仔行個圈睇吓。從碼頭方向望返灣仔，中資簡體字招牌十中有九

有冇諗過全世界所有地方都面對緊相同情況

走香港，去邊？

但好簡單，只要keep住本地營運既基本資金
盈利keep住匯返總部
殺頭嗰吓就算走唔到整體都係有賺

咪徹左囉

一個星期可以做完咩

連登仔真係好天真
日日叫攬炒 最後得自己攬炒
所有高官 警察無事

點解要走
而家北京上海咪一樣大把外資
香港衰極咪變北京上海
有咩好走？

美國都有利益既香港,

上面班人我都唔知係唔識定係5毛
走黎用普通行業黎證明無撤資

一直都講緊金融業
如果一國一制 點解唔直接去上海投資
但係上海深圳而家咁既樣咪證明外資唔信共產黨
所以香港國安法一立 唔信共產黨既外資咪會撤資走人
我都未計外國因為撕毀中英聯合聲明 D政策調整唔會繼續咁容易俾香港做白手套

但係問心 香港其他產業絕對大部分都係金融業帶起
如果金融業收皮 就算一開始唔走最後都會無錢賺而走

而你睇新聞 D hedge fund之類會沽空既已經走緊
剩低既無咁敏感就慢慢部署同觀望緊 但係要做既hedge都做緊或者做左
Kyle Bass個200億美元賭脫鉤咪就係呢班機構買

另外金融之外 第二要睇既係房地產
因為香港房地產價格太高 如果要撤資 例如搬走D office 房地產都會優先處理
你睇下D外資係咪開始唔租 或者賣樓走人就知

唔租我見真係做緊 賣樓撻訂你都見近排好多啦

立左你就會見到更明顯

啲商人咁膚淺就抵撚死

1. 俾人用"法治"玩鳩你, 屈你犯法賠錢
2. 要政治表忠, 被迫發表奶共言論
3. 俾人揸住春袋, 包括國內家人財產
4. 全球最高稅收
5. 賺咗錢拎唔走 (外匯管制)
6. 被黨渣住盤數 (必須安插黨員入公司)
7. 朝令夕改法例 (突然會禁呢樣禁果樣)

因為要人接囉，大聲講趕住走，方便買家壓價咩

香港個個蟻民，幾一百幾十萬，撤乜鳩

個個都想等最後

唔理佢走唔走，總之個市開邊郁就ok

美國真係走資啦 美股跌到啪啪聲

撤完個時你咪知

一個仲發緊夢嘅人話自己實際

撤緊你唔知

出貨唔會公告天下

撒資即係放棄香港 唔洗再同你中國傾
你好想被放棄？

賣樓方面我哋街外人淨係見美領賣樓，其實外資都撤緊？

見大陸、澳門一直都咁多外資就知

生意佬唔會理你咩自由民主，踩唔到你條線賺到錢就得，最多會多線投資分散風險咁

陰茲茲撤緊唔係大鑼大鼓囉,只有孱仔先會大聲叫大力跳咁講利害了我的國

因為外資唔care你係咪一國一際，有錢搵個個就扮睇唔到

如果香港外資規模縮到得返沙地同俄羅斯咁就仆街冚家剷喇

14億人? 有無兩億洗得起錢先?
D 技術比支那全偷喎 有見過人做生意oyohh
係齋蝕咩

走撤有既
規模大唔大就唔知
但可以肯定既係係香港未來既投資一定縮

撒緊你唔個
個講應該中廣取代緊外資
個個扮無事 後手做緊野呀

你唔知姐傻豬

怡和的確可恥

好多連登仔 echo chamber 係度自high

好長遠可能會有少少撒資

但你睇大部分宏觀經濟indicator, 得好少跡象有撒資

得連登仔先話撤資

認真問，邊度睇到咩「後手做野」？

你成段野既大前題有幾大機會？（香港金融地位被外國當成一國一制）

而家外國啲口交部都係雷聲大，雨點少。唔見得佢地真係會搞香港金融系統。

你話d大財團撒資唔做就大把傳媒講
細少少 無知名度既點會報 走左都唔知啦

何況撒資唔係一時三刻既事

亞洲國家都無乜邊個國家係會跟美國做野
澳洲係最搞笑既, 呢頭同美國一齊公開屌中共, 轉頭 press conference問佢個總理會點制裁中國, 佢話現屆政府唔會有制裁中共既措施, 日本仔一樣無跟美國佬避哂, 南韓仔新加坡個D唔洗講

上得連登太多
相政府唔怕

會唔會比你睇到...
MNC 如果APAC HQ 係香港
係會諗轉SG

不過如果係繼續用香港黎做中國生意
就多數繼續留係香港
要個china生意點都要China office
依家係香港 搬去上海堔圳咪一樣 搬黎做乜
但會唔同晒

依家d公司係睇緊會唔會move HQ / shift HQ functions out of HK
同埋睇緊將香港加埋入中國
例如以前用hk 做APAC account 收數找數
睇下將條regional finance team move out/ just move the fund out

中國舊錢當係香港+中國裡面run
有突就走晒返外國account/其他海外office

點解西藏新疆搞成咁都冇大規模撤資?

樓主從來冇買過內銀中資股?

14億有幾多人有消費力

而家話支持國安法 實際上係buy time走資

佢想像到中美金融戰唔會影響香港
咁佢入定多d貨就啱

大手賣股票點靜靜雞?

基本上係以香港做亞太基地的就會郁
會睇下將亞太基地搬去 SG (highest %)
香港office 由regional downgrade to local/China office

錢多數跟regional office
咁你明所謂走資唔係全走
你都係會見佢physical office 係度
但個裡面係唔同左

uber係sg搬黎香港就睇唔到

【光復吾土 身土不二】國際戰線 (彭定康 特朗普 佩洛西 魯比奧 約翰遜 山尾 志櫻里 克鲁兹 田納特) 對香港人的說話

黎緊大公司應該都係傾cut hk budget
資金轉出香港
Hk由fund control變claim expense
貴租傾減租
大office轉細office
重要的regional dept 可能慢慢搬出hk
工商租務壓力應該好大
由甲級開始

Expense claim / fund control 呀
走資只係公司個fund
你唔會知佢錢放係香港定繼續海外

Uber 黎
主要係要擴充中港個市場
香港都應該大把優惠比佢

做生意睇利益
香港始終都好多公司會揀黎的

咁又咁講, 香港人日屌夜屌大陸人落香港買野搞到乜都貴哂,
佢地既消費力有幾高應該唔洗研究呱

有無睇新聞
中環有D外資投行cut office
SCMP近排咪話香港辦公室空置率10年最高

Munchin 而家咪即刻出黎講話打算限制美國資金經過香港

6億人收入1000蚊
同埋果時大陸人落黎買野係因為人民幣匯價高
佢地落香港買嘢八折同保證正貨
咁就個個都落黎買
但係經歷肺炎之後經濟差到七彩
宜家大陸人仲有冇早幾年既消費力

正常商業活動，平時唔係投資間公司邊有人理，依家個個連登仔突然成為投資分析員

因為連登仔燈囉

D人係唔明
大公司仲有香港office wo
有公司繼續黎香港喎
咁就直接結論無走資...

一間公司係唔會放棄中國市場
香港office都唔會close
但有咩野會走

最快的
1.Regional 舊錢
2.地產
3.Expat
有貨放貨 唔留liquidate唔到的野係香港
所以m記賣完經營權比中資之後
收租鋪穩賺的都賣埋走人

香港office 的專業人才唔係咁易轉到去其他地方
所以會繼續營運

而呢刻最快見到的會係
地產業主外資易手比中資
外資撒可代替function去其他地方
Office 傾減租 /搬細/搬平區
（中上環搬東區 東區搬觀塘九龍灣, etc)

班友無睇世界大勢

而家事實上已經係冷戰

任何地區如果可能俾美國針對

你投資一定會小心咗

係囉可，實係撤資撤到hkma日日接錢，m3月月新高，hibor日日跌啦

香港表面只係monkey 化, 而monkey 一直都有大量外資停泊
但底裡monkey 既商業誠信遠比而家既港共高, 要等觸發事件就會有骨牌效應

撤資唔係話撤就撤，資產越多，所需時間越長，美國都開始賣宿舍啦，之後應該越嚟越多資金流出香港（中共啲資金唔計啦）

上面班連仔真係懷疑係極local/學生
傻的都知唔會
仲有國家隊托

外資要賣地產都唔係呢排的事
只係依家佢地係要做得更快

始終係要走資
唔係走業務
走業務點賺錢

咁睇要入多d貨啦

人人都靜靜地

你明唔明唔係規模問題 大把外資有錢搵唔會理你人權自由問題

弱智仔 唔關人權事

任何地區有機會被美國針對

美國有可能制裁

外資規模一定會縮

當然縮減係有一個過程

你要賣樓都唔可能幾日成事啦...更何況撤資

正解
外資唔係黎幫你民主
佢地要的係錢

不穩定 咪downsize 唔留錢（除基本營運）
穩定咪擴充 投資
完全撒資？無可能 除非開戰
任何地方有錢賺就值得有一個local office

信連燈仔?
連燈仔日日都諗著世界爆獲然後洗牌
不過點洗 佢地都上唔到位

樓豬以為撤資禁個掣就搞掂？

其實你地都幾好笑,一日跌千點就世界沒日,之後升返就話牛市無事咁
點解你地唔用下腦

美國依家仲伏過香港，疫情失控加示威，資金可以去邊

連登仔攬炒大計

咪玩啦

全球只有美股可以返去疫情前水平

認同巴打你，投資者尤其投資銀行，根本上係一班吸血鬼，邊到有血佢咪去吸，理得你A型定O型血

6億人收入1000都唔係今日既事, 早幾年可能1000都無 國內GPD+6%, 當你有水份都係positive signal, 香港呢?
至於正貨保證個樣只不過係佢去香港既動機, 而且最重要係證明佢地有足夠既購買力同埋肯俾多D去買同樣既貨品, 唔洗再買次貨, 更何況佢地而家買既野係去到買香港樓, 樓係就算香港人都唔可以人人買到
至於肺炎我咁睇, 差就全世界都一定差, 要睇既係回復能力, 不過可以斷估大陸D ATM公司係手遊網購呢D娛樂野仲可以賺到咁, 消費力差極都個譜呱

誠哥走果陣咪又係無人知

一起底就發現果班個個都沖沖子, cctai黎

歐洲都係得英國無選擇下跟美國一路走到黑，你睇歐盟已經轉哂風向，美國疫情失控，邊個國家敢開番個關比佢同美國做deal

撤資話撤就撤咩咁大盤生意都要諗下撤去邊，要慢慢評估晒風險，政治環境、稅制、市場大小....你移民都唔會話行就行，都要諗過度過

全世界鬥快復甦，但依家好明顯美國拖累緊全世界

世事都被你看透了巴打

撤毛咩，成副身家比晒首期，又負緊30年房貸，做狗都走唔到啦，肺炎再爆都要繼續返工，唔係點供呀，香港有呢班人支持，點都唔會差，除非有大地震，震到班人訓街就會有怨氣啦

巴打岩岩先起身未開電視？

呢D 野睇一日？

3 月以黎美股大幅跑嬴全球所有其他巿場係事實

賣完美股 咪又係轉為持有美債

你睇下DXY 就知

呢D 野無得拗 全世界都係用美元資產避險

不如你睇吓美國實體經濟先，依家好明顯美股over optimistic，嚴重超買，仲要過份則重科技股